---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۳۴ - در مدح رکن الدین مسعود
---
# شمارهٔ  ۱۳۴ - در مدح رکن الدین مسعود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زهی اخلاق تو محمود همچون عقل و دانائی</p></div>
<div class="m2"><p>زهی ایام تو مشکور همچون عهد برنائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>امام شرق رکن الدینکه سوی حضرتت دایم</p></div>
<div class="m2"><p>خطاب انجم و چرخست مولانا و مولائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اضافت با کف رادت ز گیتی گنج پردازی</p></div>
<div class="m2"><p>مفوض با سر کلکت ز گردون ملک بیرائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>توئی کاندر قضا همچو نقضا هر روز وهر ساعت</p></div>
<div class="m2"><p>هزاران خسته بنوازی هزاران بسته بگشائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ترا از حلم و از جود آفرید ایزد تعالی زان</p></div>
<div class="m2"><p>که تا بر دوست و بر دشمن ببخشی و ببخشائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو گردون از پی آرایش عالم نیارامی</p></div>
<div class="m2"><p>چو خورشید از پی آسایش مردم نیاسائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو خود دانی که خادم را غرض تشریف مولاناست</p></div>
<div class="m2"><p>ازین بر یکدیگر بستست چندین آئی و نائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>همیشه تا کند باد خزان در باغ زر دوزی</p></div>
<div class="m2"><p>همی تا ابر دیماهی نماید سیم پالائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مبادا جز بنامت سکه اندر دار ضرب شرع</p></div>
<div class="m2"><p>مبادا جز بنامت خطبه در اقلیم دانائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>جهان مشغول در کارت بخود کاری و معماری</p></div>
<div class="m2"><p>فلک معزول در دورت ز خود کامی و خود رائی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>همه بر وفق حکم تو مسیر اختر و انجم</p></div>
<div class="m2"><p>همه بر حسب رای تو مدار چرخ مینائی</p></div></div>